《文革之禍》『莫須有』- 文革流氓紅衛兵把岳武穆及其子屍骨被「挫骨揚灰」

岳飛墓，處於杭州西湖棲霞嶺南麓，建於南宋嘉定十四年（1221年），碑刻有「宋岳鄂王墓」，左側為其子宋繼忠侯岳雲墓。中共文化大革命期間，流氓紅衛兵破壞岳廟，墓闕被推倒，連岳飛及岳雲的墳也被夷為平地，岳武穆及其子屍骨被「挫骨揚灰」，讓人不忍卒睹。

（資料來源：秋海棠民國史地，此圖片取自1923年出版的《 Picturesque China - Architecture and Landscape - A Journey through Twelve Provinces 》，此書乃德國建築師及歷史學者Ernst Boerschmann於光緒卅二年至宣統元年（1906-1909）間對我國古建築進行考察和研究之圖文集。）

元清朝都未及支那共朝萬分一